----------------------------------------
科目：astronomy
0. 问题：为什么土星虽然质量较小，但几乎和木星一样大？ (astronomy)
A. 木星更大的质量对它的压缩更大，从而增加了它的密度。
B. 土星的氢和氦比例比木星大，因此密度较小。
C. 木星的强磁场限制了它的大小。
D. 土星离太阳较远，温度较低，因此密度较低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
1. 问题：20000 年后…… (astronomy)
A. 月球将离地球更近，地球的一天将更长。
B. 月球将离地球更近，地球的一天将更短。
C. 月球将离地球更远，地球的一天将更长。
D. 月球将离地球更远，地球的一天将更短。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
2. 问题：地球的轴线以相对于围绕太阳的轨道平面大约……度的角度倾斜。 (astronomy)
A. 20.3 度
B. 21.4 度
C. 22.7 度
D. 23.5 度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
3. 问题：为什么我们在任何时候看到的月球表面都基本相同？ (astronomy)
A. 因为月球有一个围绕地球的近乎圆形的轨道
B. 因为月球不自转
C. 因为只有在新月时，月球的另一面才会指向我们，而此时我们看不到月亮
D. 因为月球的自转周期和轨道周期相等
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
4. 问题：导致流星雨的物质来源是什么？ (astronomy)
A. 太阳系其他地方的小行星撞击将沙子大小的粒子抛向太空，偶尔地球会穿过这些粒子云，这些粒子在我们的大气层中燃烧并引发流星雨。
B. 近地小行星逐渐解体并沿着它们的轨道扩散。当地球穿过小行星的轨道时，我们会受到沙粒大小的粒子的轰击，从而引起流星雨。
C. 近地小行星在进入地球大气层时会解体，产生数百颗明亮的流星，这些流星似乎是从天空中的某个位置辐射出来的。
D. 彗星的彗核逐渐解体并沿着彗星的轨道路径扩散。当地球穿过彗星的轨道时，我们会受到沙粒大小的粒子轰击，从而引起流星雨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
5. 问题：温室效应是如何工作的？ (astronomy)
A. 温室气体吸收来自太阳的红外光，然后加热大气层和地面。
B. 臭氧传输可见光，使其加热地面，但随后吸收大部分红外线热量，将热量捕获在地面附近。
C. 温室气体透射可见光，使其加热地面，但随后吸收来自地球的红外光，将热量捕获在地面附近。
D. 低海拔地区较厚大气层的高压可以更有效地捕获热量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
6. 问题：以下哪种方法可以发现最多在其母星附近轨道上运行的大质量行星？ (astronomy)
A. 通过寻找恒星光谱中的多普勒频移来探测轨道行星的引力效应
B. 探测由于行星引力导致的恒星相对于天空的位置偏移
C. 探测从双星系统喷射出的行星
D. 探测从行星反射的星光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
7. 问题：地球和牵牛星之间的距离是地球和太阳之间距离的一百万倍。牵牛星距离地球有多远？ (astronomy)
A. 9.3 x 1013 米
B. 9.3 x 1010 米
C. 1.5 x 1014 米
D. 1.5 x 1017 米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：astronomy
8. 问题：天文学中所谓的辐射热光度是什么？ (astronomy)
A. 光度对垂直偏振波长的积分。
B. 光度对水平波长的积分。
C. 光度对可见光波长的积分。
D. 光度对所有波长的积分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------