----------------------------------------
科目：clinical_knowledge
0. 问题：翻译发生后，下列哪一种过程不用于修改蛋白质结构？ (clinical_knowledge)
A. 脂酸化作用。
B. 通过肽键连接更多的氨基酸。
C. 糖基化。
D. 磷酸化作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
1. 问题：14-16 号针最有可能用于： (clinical_knowledge)
A. 儿童。
B. 老年患者。
C. 插入手背。
D. 创伤或烧伤患者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
2. 问题：对于钙代谢，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 降钙素导致血浆钙升高
B. 原发性甲状旁腺功能亢进通常是无症状的
C. 维生素 D 由甲状旁腺分泌
D. 少尿是高钙血症的症状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
3. 问题：高钠血症性脱水是： (clinical_knowledge)
A. 水的摄入量少于维持平衡所需的量。
B. 水的摄入量多于维持平衡所需的量。
C. 由于创伤或烧伤，血量流失。
D. 由于手术，血量流失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
4. 问题：我们的遗传物质是由什么组成？ (clinical_knowledge)
A. 脱氧核糖核酸。
B. 核糖核酸。
C. 二硝基核酸。
D. 蛋白质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
5. 问题：“Coring”是什么？ (clinical_knowledge)
A. 静脉炎的症状。
B. 达到预期效果的药物滴定。
C. 将药物直接输送到血液中。
D. 当药物从密封的小瓶中取出时，可以用针头割掉橡胶塞的碎片。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
6. 问题：在使用发声阀之前，你必须确保什么？ (clinical_knowledge)
A. 患者能正常吞咽。
B. 这是气管造口管首次插入后的第 7 天。
C. 袖口抽气了。
D. 袖口充气了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
7. 问题：关于痔疮，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 痔疮出血导致直肠黑素瘤(PR)
B. 怀孕是诱发痔疮的一个因素
C. 一级痔疮出血伴随着疼痛
D. 二级痔疮不能返回到肛管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
8. 问题：关于手臂的不自主运动，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 酒精使良性原发性震颤的震颤加重
B. 偏瘫是由于中风引起的手臂远端瘫痪
C. 肌张力障碍患者有时会出现“挤奶女工”握力
D. 指痉挛是局灶性肌张力障碍的例子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
9. 问题：在全速冲刺等运动中，最先感到疲劳的纤维类型是： (clinical_knowledge)
A. I 型纤维。
B. Ia 型纤维。
C. IIa 型纤维。
D. IIX 型纤维。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
10. 问题：在了解肌肉骨骼病史时，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 药物可能与痛风的病因有关
B. 腹泻史与此无关
C. 难以从椅子上站起来是多肌痛性风湿病的诊断
D. 关节僵硬持续 5 分钟提示关节病变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
11. 问题：第二常见的医院获得性感染是什么？ (clinical_knowledge)
A. 尿路感染。
B. 创伤感染。
C. 上呼吸道感染。
D. 通气机相关性肺炎。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------