----------------------------------------
科目：conceptual_physics
0. 问题：完全浸没在水中的物体总是排开它自己 (conceptual_physics)
A. 重量的液体。
B. 体积的液体。
C. 密度的液体。
D. 这些都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
1. 问题：根据胡克定律，如果你悬挂在一根树枝上，树枝会发生弯曲，那么在这根树枝上悬挂两倍重量的物体会产生 (conceptual_physics)
A. 一半的弯曲。
B. 同样的弯曲，只要树枝不折断。
C. 两倍的弯曲。
D. 4 倍的弯曲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
2. 问题：一对带相反电荷的平行板之间的电场 (conceptual_physics)
A. 随着板之间距离的增加而减弱
B. 遵循平方反比定律
C. 两者都是
D. 两者都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
3. 问题：当铀核发生裂变时，释放的能量的主要形式为 (conceptual_physics)
A. γ 射线。
B. 裂变碎片的动能。
C. 放出中子的动能。
D. 这些都大致均等。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
4. 问题：一个静止的小球悬挂在一根垂直的绳子上，绳子的张力为 mg。如果让小球在空中的一水平面上做圆锥摆运动，那么绳子的张力为 (conceptual_physics)
A. mg
B. 总是大于 mg
C. 总是小于 mg
D. 可能大于也可能小于 mg，取决于小球的速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
5. 问题：如果距离地球 20 光年的一颗恒星发生爆炸，那么爆炸所产生的引力波到达地球需要 (conceptual_physics)
A. 不到 20 年。
B. 20 年。
C. 超过 20 年。
D. 这些都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
6. 问题：摆锤来回摆动所需的时间是指它的 (conceptual_physics)
A. 频率
B. 周期
C. 波长
D. 振幅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
7. 问题：一个 10-Ω 电阻通过 10 A 电流。那么电阻两端的电压为 (conceptual_physics)
A. 0
B. 大于 0 但小于 10 V
C. 10 V
D. 大于 10 A
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
8. 问题：被抛出的棒球保持恒定的速度分量是 (conceptual_physics)
A. 水平分量
B. 竖直分量
C. 两者其一
D. 这些都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
9. 问题：当月球的影子落在地球上时，我们会看到 (conceptual_physics)
A. 月食。
B. 日食。
C. 如果在白天，则是日食，如果在夜晚，则是月食。
D. 十分危险的事件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
10. 问题：白天天空呈蓝色主要是由于光的 (conceptual_physics)
A. 吸收
B. 传输
C. 反射
D. 散射
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：conceptual_physics
11. 问题：你让一个静止的小球掉落，它向下的加速度为 9.8 m/s^2。假设没有空气阻力，你将小球向下抛出，那么它脱离手后的加速度为 (conceptual_physics)
A. 9.8 m/s2
B. 大于 9.8 m/s2
C. 小于 9.8 m/s2
D. 无法判断，需要提供抛出时的速度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------