----------------------------------------
科目：elementary_mathematics
0. 问题：一个足球队有 90.00 美元用来买足球。如果一个足球的价格是 15.60 美元，那么该球队最多能买多少个足球？ (elementary_mathematics)
A. 4
B. 5
C. 6
D. 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
1. 问题：Maddie 将在 7 天内骑自行车总共 56 英里。她每天将骑同样的英里数。Maddie 每天骑行的总英里数是多少？ (elementary_mathematics)
A. 8
B. 9
C. 49
D. 63
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
2. 问题：找出与这个短语相匹配的代数表达式：Tom 收集的罐头数量的 4 倍。 (elementary_mathematics)
A. 4t
B. t/4
C. t − 4
D. t + 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
3. 问题：按从大到小的顺序排列：3、3 又 1/8、3.8、3.18。 (elementary_mathematics)
A. 3.18、3 又 1/8、3.8、3
B. 3、3 又 1/8、3.18、3
C. 3.8、3 又 1/8、3.18、3
D. 3.8、3.18、3 又 1/8、3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
4. 问题：方程 y/4 = 8 中 y 的值是多少？ (elementary_mathematics)
A. 2
B. 4
C. 12
D. 32
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
5. 问题：Chris 以 16.99 美元一束的价格出售玫瑰。在一天结束时，他已经收到了 339.80 美元。他卖了多少束玫瑰花？ (elementary_mathematics)
A. 22
B. 18
C. 20
D. 16
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
6. 问题：我是一个数字。个位是 7。我小于 80，但大于 70。我的数字是多少？ (elementary_mathematics)
A. 71
B. 73
C. 77
D. 79
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
7. 问题：如果 30,000 除以 10，然后再除以 10，结果是多少？ (elementary_mathematics)
A. 3
B. 30
C. 300
D. 3,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
8. 问题：乔治亚州有 159 个县，面积 58056 平方英里。每个县的平均平方英里数是多少？请将答案四舍五入到最接近的整数。 (elementary_mathematics)
A. 每个县 274 平方英里
B. 每个县 159 平方英里
C. 每个县 318 平方英里
D. 每个县 365 平方英里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
9. 问题：哪个比值不能与 8/18 成比例？ (elementary_mathematics)
A. 46/108
B. 27-Dec
C. 60/135
D. 9-Apr
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
10. 问题：在一个公共汽车站，公共汽车早上 6 点开始发车。两辆公共汽车的时间表是基于下面列出的时间间隔。

*公共汽车 A 的路线很长，每 75 分钟一班。

*公共汽车 B 路线较短，每 15 分钟一班。

公共汽车 A 和公共汽车 B 下次什么时候同时离开车站？ (elementary_mathematics)
A. 早上 7:00
B. 早上 7:15
C. 早上 7:30
D. 上午 8:30
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
11. 问题：求表达式 14 + (−71) 的值。 (elementary_mathematics)
A. −85
B. 57
C. 85
D. −57
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
12. 问题：Gary 的农场里有 72 头奶牛。他的牛是马的 6 倍。数字句子 72 ÷ h = 6  可以用来求他有多少匹马。Gary 有多少匹马 h？ (elementary_mathematics)
A. 12 匹马
B. 66 匹马
C. 78 匹马
D. 432 匹马
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
13. 问题：求使表达式 2/9 = 14/？成立的数字。 (elementary_mathematics)
A. 14
B. 16
C. 15
D. 63
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
14. 问题：Molly 剪头发花了 25 美元，并且她给了 15% 的小费。Molly 最终花费多少钱？ (elementary_mathematics)
A. 25.15 美元
B. 26.50 美元
C. 27.50 美元
D. 28.75 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
15. 问题：一个角经过一个圆的 3/4，这个角是多少度？ (elementary_mathematics)
A. 34°
B. 43°
C. 75°
D. 270°
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
16. 问题：使用四舍五入来估计 27.94 + 15.35 的和，直到最接近的十分位。 (elementary_mathematics)
A. 43.2
B. 43.3
C. 43.4
D. 43.29
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
17. 问题：放学后，一群学生打篮球。使用表达式 7 × 2 可以求哪个总数？ (elementary_mathematics)
A. 一名球员投中 7 球，每一球得 2 分时的总得分
B. 7 个是旧篮球，2 个是新篮球时的总篮球数
C. 一名球员得 7 分，另一名选手得 2 分时的总分
D. 有 7 个篮球，其中 2 个没有使用时使用的篮球总数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：elementary_mathematics
18. 问题：哪个分数大于 2/5？ (elementary_mathematics)
A. 5-Jan
B. 10-Jan
C. 10-Apr
D. 10-May
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------