----------------------------------------
科目：high_school_biology
0. 问题：关于脂质，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 不饱和脂肪酸与心脏病有关。
B. 脂质是大多数细胞表面受体组成部分。
C. 磷脂为水溶性。
D. 类固醇是脂质，由甘油和脂肪酸组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
1. 问题：雄性缎蓝园丁鸟用鹦鹉羽毛、花和其他奇异装饰品装饰其建造房屋（称为“bowers”），以便吸引雌性。雌性检查 bowers，如果感到非常满意，就允许雄性与它们交配。这种雄性行为的演变是由于以下哪种 (high_school_biology)
A. 频率依赖选择。
B. 人工选择。
C. 性选择。
D. 自然选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
2. 问题：根据异养生物假说，在氧气充满大气前，肯定会发生哪种事件？ (high_school_biology)
A. 异养生物必须去除空气中的二氧化碳。
B. 自己生产食物的自养生物必须进化。
C. 异养生物必须进化。
D. 自养生物必须将大气中的氮转化为硝酸盐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
3. 问题：在数周 3TC 治疗期间，患者的 HIV 病毒群体完全为 3TC 耐药病毒。此结果的最佳解释是什么？ (high_school_biology)
A. HIV 可改变其表面蛋白，并抵抗疫苗。
B. 患者必然为再次感染 3TC 耐药病毒。
C. HIV 为应对药物，开始生成耐药的逆转录酶。
D. 治疗开始时已经存在少量耐药病毒，自然选择增加这种病毒的频率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
4. 问题：关于光合作用的光依赖性反应，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 提供与糖结合的碳。
B. 产生 PGA，在光非依赖性反应中通过碳固定转化为葡萄糖。
C. 水被分开，为 NADP 提供氢离子和电子，以便用于临时储存。
D. 发生于叶绿体基质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
5. 问题：关于减数分裂，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 减数分裂产生两个单倍体配子。
B. 同源染色体在染色体联会过程中连接。
C. 姐妹染色单体在减数分裂 I 分离。
D. 交叉互换导致配子的遗传变异增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
6. 问题：香睡莲是一种睡莲，是一种叶和花漂浮在水面的水生植物。预计这种植物的叶有以下哪些特征？ (high_school_biology)
A. 气孔在顶面以及导水（木质部）细胞相对较少
B. 气孔在顶面以及导水（木质部）细胞相对较多
C. 气孔在底面以及导水（木质部）细胞相对较少
D. 气孔在底面以及导水（木质部）细胞相对较多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
7. 问题：以下哪项是自然选择直接作用的最小单位？ (high_school_biology)
A. 一个物种的基因频率
B. 一个种群的基因频率
C. 一个个体的基因组
D. 一个个体的表型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
8. 问题：记忆丧失最有可能是由于脑哪个部位出现异常？ (high_school_biology)
A. 髓质
B. 小脑
C. 大脑
D. 脑桥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
9. 问题：人类手臂、蝙蝠翅膀和海豚鳍这些不同的结构包含许多相同的骨骼，这些骨骼由非常相似的胚胎组织发育而来。生物学家如何解读这些相似性？ (high_school_biology)
A. 通过识别骨骼是同源的
B. 通过趋同进化的原理
C. 通过提出人类、蝙蝠和海豚具有共同祖先
D. 仅 A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
10. 问题：将一块马铃薯放入装有纯水的烧杯中。以下哪项描述了马铃薯浸入水后的活性？ (high_school_biology)
A. 马铃薯中的水移动到周围的水中。
B. 周围的水移动到马铃薯中。
C. 马铃薯细胞质壁分离。
D. 水中的溶质进入马铃薯。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------