----------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
0. 问题：如果将 1000 美元存入活期存款账户，超额准备金增加了 700 美元，则准备金率必须为： (high_school_macroeconomics)
A. 70%。
B. 30%。
C. 40%。
D. 90%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
1. 问题：如果短期总供给曲线呈水平，那是因为 (high_school_macroeconomics)
A. 存在很多闲置资源，因此可以在不提高工资和价格的情况下增加产出。
B. 任何产出的增加都需要工资和价格的相应增长。
C. 产出的增加会导致价格上涨，但工资的调整速度要慢得多。
D. 利率下降会增加对商品和服务的需求，从而对价格产生上行压力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
2. 问题：在下列选项中，供给学派经济学家最可能倾向于 (high_school_macroeconomics)
A. 增加政府支出。
B. 对进口商品征收更高的关税。
C. 降低家庭收入税。
D. 资本投资税收抵免。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
3. 问题：如果实际 GDP = 2000 亿美元，价格指数 = 200，那么名义 GDP 为 (high_school_macroeconomics)
A. 40 亿美元
B. 4000 亿美元
C. 2000 亿美元
D. 20 亿美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
4. 问题：美国利率降低会导致美元价值和出口发生以下哪种变化？美元价值     美国出口 (high_school_macroeconomics)
A. 提高     提高
B. 提高     降低
C. 降低     提高
D. 降低     无变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
5. 问题：某国政府决定增加相同数额的政府支出和税收，以保持预算平衡。MPC 为 0.75。在这种情况下，以下哪项是正确的？政策方向     支出乘数     税收乘数 (high_school_macroeconomics)
A. 扩张性     4     3
B. 扩张性     4     -3
C. 紧缩性     4     3
D. 紧缩性     4     -3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
6. 问题：如果 A 国生产某种商品的机会成本低于 B 国生产同种商品的机会成本，则可以说 (high_school_macroeconomics)
A. A 国在生产该商品方面具有比较优势。
B. B 国在生产该商品方面具有比较优势。
C. A 国在生产该商品方面具有绝对优势。
D. B 国在生产该商品方面具有绝对优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
7. 问题：经济增长最恰当的描述是 (high_school_macroeconomics)
A. 生产可能性曲线的上升和自然失业率的上升。
B. 生产可能性曲线的上升和长期总供给曲线的左移。
C. 生产可能性曲线的下降和长期总供给曲线的右移。
D. 生产可能性曲线的上升和长期总供给曲线的右移。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
8. 问题：以下哪项不是国民收入的补充？ (high_school_macroeconomics)
A. 工资
B. 薪水
C. 利息
D. 实物资本折旧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
9. 问题：以下哪项是经济衰退时扩张性货币政策的可预见优势？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少总需求，使价格水平下降。
B. 增加总需求，从而增加实际 GDP 和就业。
C. 增加失业率，但物价降低会抵消这一影响。
D. 保持高利率，从而吸引外国人投资。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
10. 问题：加利福尼亚州对焊工的需求很大，但失业焊工 Bill 却住在纽约。那么 Bill 属于 (high_school_macroeconomics)
A. 摩擦性失业。
B. 周期性失业。
C. 结构性失业。
D. 隐性劳动力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
11. 问题：假设不存在统计差异，贸易顺差只能在……的其他部分抵消。 (high_school_macroeconomics)
A. 经常账户余额
B. 金融账户余额
C. 商品贸易差额
D. 经常账户或金融账户
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
12. 问题：如果 2005 年国内生产了 200 台零售价值为 10 万美元的电脑，但直到 2006 年才售出，那么 2005 年的 GDP (high_school_macroeconomics)
A. 因为这些电脑而增加 10 万美元。
B. 因为这些电脑而增加 200。
C. 不受影响，直到 2006 年电脑售出，2005 年的 GDP 数字才会被修正。
D. 因这些电脑的批发价值而增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
13. 问题：总需求曲线 (high_school_macroeconomics)
A. 是市场需求曲线的水平总和。
B. 是企业需求曲线的水平总和。
C. 是单个商品需求曲线的简单汇总。
D. 并不能通过将产品需求曲线横向或纵向相加得出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
14. 问题：财政和货币政策制定者如何将支出税收和货币政策结合起来，在避免出现巨额预算赤字的同时应对衰退缺口？支出政策     税收政策     货币政策 (high_school_macroeconomics)
A. 增加支出     降低税收     出售国库券
B. 减少支出     提高税收     购买国库券
C. 减少支出     降低税后     提高存款准备金率
D. 增加支出     提高税后     降低贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
15. 问题：在短期内，价格水平上升和实际 GDP 下降可能是……的结果。 (high_school_macroeconomics)
A. 长期恶劣天气
B. 货币供应量减少
C. 消费者信心减弱
D. 消费者信心增强
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------