----------------------------------------
科目：high_school_physics
0. 问题：当距离产生场的物体较远时，以下哪个物理量会随着距离的平方反比而减小？ (high_school_physics)
A. 有限长带电棒产生的电场强度
B. 无限长带电圆柱体产生的电场强度
C. 无限大带电平面产生的电场强度
D. 无限长载流直导线产生的磁场强度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
1. 问题：以 30° 的发射角度、10 m/s 的初速度将静止在地面上的足球踢出。假设忽略空气阻力，计算足球的总飞行时间。 (high_school_physics)
A. 0.5 s
B. 1 s
C. 2 s
D. 4 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
2. 问题：两个相同的容器中分别装满了两种不同的气体，容器 1 装满了氢气，容器 2 装满了氮气，将两个容器放在实验桌上，让它们与室内空气之间达到热平衡。以下哪项对两种气体性质的比较是正确的？ (high_school_physics)
A. 氢气分子的平均动能比氮气分子的平均动能大。
B. 氢气分子比氮气分子对器壁的平均作用力大。
C. 氢气的密度比氮气的密度小。
D. 如果不知道每个容器中的气体分子数量，就无法比较两种气体的压力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
3. 问题：紫外线波长约为 6 × 10^-8 m，那么它的频率是多少？ (high_school_physics)
A. 5 × 10^15 Hz
B. 0.5 Hz
C. 2 Hz
D. 20 Hz
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
4. 问题：一个盒子放在一个斜面上，没有滑动。随着斜面角度（从水平方向测量）的增加，法向力 (high_school_physics)
A. 线性增大
B. 线性减小
C. 不变
D. 非线性减小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
5. 问题：以下哪项正确描述了实物的自由落体运动？假设物体受到的阻力与速度成正比，并且在达到极限速度之前落到地面上。 (high_school_physics)
A. 在下落过程中，物体的速度和加速度都越来越大。
B. 在下落过程中，物体的速度越来越大，加速度越来越小。
C. 在下落过程中，物体的速度越来越小，加速度越来越大。
D. 在下落过程中，物体的速度和加速度都越来越小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
6. 问题：从桥上以 10 m/s 的初速度水平抛出一块石头。假设可以忽略空气阻力，石头经过多长时间才会落到桥下 80 m 的水面上？ (high_school_physics)
A. 1 s
B. 2 s
C. 4 s
D. 8 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
7. 问题：一颗人造卫星在大气层外绕地球做匀速圆周运动。一颗小流星在卫星轨道上的 P 点与其相撞，使卫星速度增加了 1%，但没有改变卫星的瞬时速度方向。以下哪项描述了卫星的新轨道？ (high_school_physics)
A. 卫星现在沿椭圆轨道运行，其中 P 点是距地球最远的位置。
B. 卫星现在沿椭圆轨道运行，其中 P 点是距地球最近的位置。
C. 卫星现在沿半径更大的圆轨道运行。
D. 卫星现在沿半径更小的圆轨道运行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------