----------------------------------------
科目：high_school_mathematics
0. 问题：我们掷 5 次公平 6 面骰子。最多掷 2 次得到 6 的概率是多少？ (high_school_mathematics)
A. \frac{125}{648}
B. \frac{25}{648}
C. \frac{625}{648}
D. \frac{1}{648}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
1. 问题：假设 n > 1，其正除数的乘积是 n^6 的最小正整数 n 是多少？ (high_school_mathematics)
A. 30
B. 64
C. 2048
D. 60
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
2. 问题：Patrick 先生正在为他的班级准备一个五道题的正误测验。他在写第一道题之前抛硬币：若是正面，他写一个正确的陈述；若是反面，他写一个错误的陈述。他继续这样做，直到写完所有五道题。正确的答案顺序是 TFTFT 的概率是多少？将你的答案用公分数表示。 (high_school_mathematics)
A. \frac{1}{6}
B. \frac{1}{64}
C. \frac{1}{32}
D. \frac{1}{2}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
3. 问题：有多少个 4 位数正整数的位只有奇数？ (high_school_mathematics)
A. 100
B. 999
C. 625
D. 500
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
4. 问题：200 的正平方根比 121 的正平方根大百分之几？用最接近的整数表达你的答案。 (high_school_mathematics)
A. 29
B. 14
C. 27
D. 11
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
5. 问题：将表达式 6j^2 - 4j + 12 重写为 c(j + p)^2 + q，其中 c、p 和 q 为常数。\frac{q}{p} 是多少？ (high_school_mathematics)
A. 3
B. -34
C. -38
D. 11
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
6. 问题：若我们把 sin x 变成 3 sin 2x，函数的定义域和值域会发生什么变化？ (high_school_mathematics)
A. 定义域和值域保持不变
B. 定义域翻两倍；值域保持不变
C. 定义域翻三倍；值域翻两倍
D. 定义域不变；值域翻三倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
7. 问题：假设 a、b、c 满足 a+b+c = 6、ab+ac+bc = 5 且 abc = -12。则 a^3+b^3+c^3 是多少？ (high_school_mathematics)
A. 90
B. 99
C. 64
D. 91
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
8. 问题：一笔 4000 美元的投资在 t 年后以每年 320*e^(0.08t) 美元的速度增长。10 年后的价值约为 (high_school_mathematics)
A. 4,902 美元
B. 8,902 美元
C. 7,122 美元
D. 12,902 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
9. 问题：求解 \log_8 2。 (high_school_mathematics)
A. \frac{1}{4}
B. 4
C. 3
D. \frac{1}{3}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
10. 问题：Grady 骑他的自行车比他的弟弟 Noah 快 60%。若 Grady 在两小时内比 Noah 多骑 12 英里，Noah 每小时骑多快？ (high_school_mathematics)
A. 32
B. 20
C. 10
D. 7.2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
11. 问题：当 a=42 时，求解 \left(\frac{1}{a}\right)^4 \cdot 2 \cdot a^4+a^{2+1-3}。 (high_school_mathematics)
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_mathematics
12. 问题：在摩尔斯电码中，每一个符号都由一串破折号和点来表示。用总共 1、2、3 或 4 个点和/或破折号可以表示多少个不同的符号？ (high_school_mathematics)
A. 3
B. 4680
C. 30
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------