----------------------------------------
科目：high_school_psychology
0. 问题：为了证明一个心理学理论， (high_school_psychology)
A. 你需要做一个实验。
B. 你需要找到统计上显著的结果。
C. 你必须重复你的发现。
D. 要证明一个理论是不可能的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
1. 问题：在一项关于年龄和问题解决能力的研究中，研究人员测试了 20 名 10 岁、20 岁和 30 岁参与者的问题解决能力。这个研究者使用的是什么研究方法？ (high_school_psychology)
A. 纵向
B. 阶段
C. 发展
D. 横截面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
2. 问题：任何经典条件反射例子中的第一步是什么？ (high_school_psychology)
A. 在回应后跟着强化或惩罚
B. 因与期望的行为相似的行为而强化有机体
C. 将非条件刺激与条件刺激配对
D. 用无条件的刺激（如食物）来奖励行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
3. 问题：研究表明，与心脏病相关的 A 类行为的最关键因素是 (high_school_psychology)
A. 愤怒
B. 竞争力
C. 时间紧迫感
D. 责任心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
4. 问题：饥饿、口渴和性都与_____的刺激密切相关 (high_school_psychology)
A. 脑桥
B. 小脑
C. 下丘脑
D. 颞叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
5. 问题：在一项关于饮食习惯的研究开始时，研究人员问了参与者一系列问题，包括他们是否经常吃早餐。一个人是否吃早餐是一个 (high_school_psychology)
A. 分类变量
B. 连续变量
C. 因变量
D. 自变量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
6. 问题：Georgia 在当地医院工作是因为她想帮助别人，而 Kathy 在医院工作完全是为了赚钱。她们的个人动机展示了_____两者的区别 (high_school_psychology)
A. 主要和次要驱动力
B. 阳性和阴性控制位点
C. 同情和自主动机
D. 内在和外在动机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
7. 问题：神经元中指挥神经递质和蛋白质合成的部分是 (high_school_psychology)
A. 细胞体
B. 树突
C. 轴突
D. 轴突末梢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
8. 问题：发展心理学家使用的主要研究方法是 (high_school_psychology)
A. 案例研究
B. 横断面研究
C. 自然观察
D. 实验法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
9. 问题：一项研究表明，大多数人都能在一夸脱水中尝出一克盐的味道。以下哪个概念与该研究的目标最密切相关？ (high_school_psychology)
A. 差异阈值
B. 绝对阈值
C. 品味恒常性
D. 感觉适应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
10. 问题：一个音调的感知音量主要取决于它的 (high_school_psychology)
A. 频率
B. 音色
C. 振幅
D. 泛音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------