----------------------------------------
科目：miscellaneous
0. 问题：沿着岩石圈板块边界的应力积累导致下列哪一种情况？ (miscellaneous)
A. 地震
B. 磁场逆转
C. 飓风
D. 深海沉积物沉积增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
1. 问题：以下哪一种产品的需求最有弹性？ (miscellaneous)
A. 水
B. 面包
C. 盐
D. 猪肉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
2. 问题：以下哪项需要使用至少两根针？ (miscellaneous)
A. 流苏花边
B. 编织
C. 钩编
D. 手工编织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
3. 问题：谁不是电视剧《伯南扎的牛仔》中卡特赖特的儿子？ (miscellaneous)
A. 亚当
B. 小乔
C. 霍斯
D. 本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
4. 问题：每次涨潮平均间隔多长时间？ (miscellaneous)
A. 3 小时 25 分钟
B. 6 小时 25 分钟
C. 12 小时 25 分钟
D. 24 小时 25 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
5. 问题：哪个职业运动队的主场比赛在阿拉莫多美球场举行？ (miscellaneous)
A. 纽约喷气机队
B. 底特律老虎队
C. 波士顿棕熊队
D. 圣安东尼奥马刺队
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
6. 问题：在一组跨接电缆上，什么颜色表示负极连接器？ (miscellaneous)
A. 黑色
B. 红色
C. 橙色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
7. 问题：是什么力量使冰淇淋蛋筒从旋转的旋转木马上飞出去？ (miscellaneous)
A. 离心力
B. 媒介力
C. 引力
D. Torsal
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
8. 问题：1999 年那场引发了一场关于审查制度的全国性辩论的艺术展叫什么名字？ (miscellaneous)
A. Sticks & Stones'
B. Pulsation'
C. Black & White'
D. Sensation'
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
9. 问题：如果一个企业根据第 11 章提出申请，它在做什么？ (miscellaneous)
A. 宣布破产
B. 出售股票
C. 买小一点的公司
D. 公司起诉政府
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
10. 问题：弗兰克·辛纳屈的歌曲《My Way》的歌词是谁写的？ (miscellaneous)
A. 弗兰克·西纳特拉
B. 克里斯·克里斯特·奥佛森
C. 卡罗尔·金
D. 保罗·安卡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
11. 问题：在编织中，织机上的垂直线和水平线被称为 (miscellaneous)
A. 波宾和羽毛笔
B. 梭子和桨
C. 褶和合股线
D. 经纱和纬纱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
12. 问题：英国菜“香肠和土豆泥”是由香肠和什么组成的？ (miscellaneous)
A. 鸡蛋
B. 培根
C. 肝
D. 土豆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
13. 问题：约翰·洛克菲勒在哪个行业赚取了财富？ (miscellaneous)
A. 汽车
B. 石油
C. 钢
D. 铁路
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
14. 问题：在颅骨上钻孔的过程叫什么？ (miscellaneous)
A. 分岔
B. 环钻术
C. 高层大气物理学
D. 欺骗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------