----------------------------------------
科目：nutrition
0. 问题：血浆磷脂中的哪些脂肪酸与心血管性死亡率降低相关？ (nutrition)
A. 棕榈酸 (16:0)
B. 长链（= 20 个碳原子）饱和和 n-3 多不饱和脂肪酸
C. α-亚麻酸 (18:3)
D. 硬脂酸 (18:0)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
1. 问题：测量全身水分时，通常使用什么稳定同位素？ (nutrition)
A. 氘
B. 碳 13
C. 氮 15
D. 氧 18
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
2. 问题：严格素食者可能缺乏维生素 B12 的占比为多少？ (nutrition)
A. 3%
B. 32%
C. 66%
D. 15%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
3. 问题：关于脂肪酸β-氧化，以下哪种说法不正确？ (nutrition)
A. 脂肪酸 ß-氧化的主要部位是过氧化物酶体，线粒体也含有该途径所需的酶
B. 在肝脏内，过氧化物酶体用作将极长链脂肪酸氧化为中链产物
C. β-氧化速率调节因素为脂肪酸可用性和 β-氧化产物的利用率
D. 过氧化物酶体是外源性物质和类花生酸降解的部位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
4. 问题：使用双标水法识别日常摄入量少报的缺点是什么？ (nutrition)
A. 其采用复杂的分析技术
B. 其仅可标记能量摄入
C. 不能发现低能量食物的少报
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
5. 问题：为了让老年人的营养状况达到最佳，建议老年人摄入： (nutrition)
A. 高能量饮食。
B. 高营养饮食，且密集进食。
C. 低能量饮食。
D. 每日补充抗氧化剂。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
6. 问题：摄入水果和蔬菜 (nutrition)
A. 观察性研究发现与骨矿物质损失更大相关
B. 与骨骼健康的关系不确定，因为相关生活方式因素（如吸烟、运动和饮酒）是研究的混杂因素
C. 在补充剂研究中，始终导致骨丢失较少
D. 对骨矿物质丢失有较大影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
7. 问题：摄入混合餐后会发生复杂级联事件，其可在全身水平整合脂肪代谢。以下哪项是正确的？ (nutrition)
A. 进餐导致脂肪组织内脂肪酶活性受到抑制，从而导致血浆 NEFA 浓度降低
B. 脂肪组织脂蛋白脂肪酶被胰岛素激活，因此前者在进餐后最活跃
C. VLDL 合成途径在餐后期间受到抑制，这有利于乳糜微粒水解
D. 以上选项均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
8. 问题：“功能性隔离”一词是什么意思？ (nutrition)
A. 儿童在当时只发育出一种功能
B. 儿童与适当的营养隔离（即没有获得足够营养），因此不能充分发育
C. 营养不良、冷漠的儿童未接受相同环境刺激，这对其发育产生不良影响
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
9. 问题：关于蛋白水解，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 组织蛋白质的分解代谢速率在一天中基本上是恒定的（波动很小）。
B. 所有组织蛋白的分解代谢速率基本上相同（波动很小）。
C. 待分解代谢的所有蛋白质都用肽泛素标记。
D. 溶酶体酶是组织蛋白质分解代谢的唯一机制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------