----------------------------------------
科目：philosophy
0. 问题：柏克莱认为，除了在_____中之外，可感知的事物不可能存在。 (philosophy)
A. 头脑
B. 绝对的存在
C. 物质实体
D. 物质宇宙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
1. 问题：根据摩尔的说法，每当我们想到__________时，我们就会想到好的事： (philosophy)
A. 快乐。
B. 我们渴望的东西。
C. 内在价值。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
2. 问题：高蒂尔声称，实用理性没有什么可做的，除了： (philosophy)
A. 道德证成。
B. 审慎证成。
C. 认识证成。
D. 一种错觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
3. 问题：休谟将美德定义为： (philosophy)
A. 一种最大化幸福的倾向。
B. 一种追求正义的倾向。
C. 任何心理行为或品质都能给观众一种赞许的感觉。
D. 任何心理行为或品质都会给所有人带来最好的结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
4. 问题：伊壁鸠鲁认为哲学： (philosophy)
A. 不适合年轻人。
B. 不适合老年人。
C. 很重要，但不愉快。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
5. 问题：根据d'Holbach的说法，人们认为是非物质灵魂存在的证据的所有精神和道德属性实际上都是_____。 (philosophy)
A. 纯粹智力的
B. 纯粹物理的和自然的
C. 飘渺的
D. 未确定的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
6. 问题：密尔声称，正义和其他道德义务的区别完全对应于以下两者之间的区别： (philosophy)
A. 完全义务和不完全义务。
B. 积极责任和消极责任。
C. 强责任和弱责任。
D. 绝对义务和相对义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
7. 问题：克雷格认为，卡拉姆宇宙论论证确立了_____。 (philosophy)
A. 基督教的上帝存在
B. 宇宙是有原因的
C. 宇宙大爆炸模型是错误的
D. 宇宙是没有原因的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------