----------------------------------------
科目：prehistory
0. 问题：认为文明的所有特征都在一个地方发展，如埃及，并从那里传播到世界其他地方的观点被称为： (prehistory)
A. 文化进化
B. 移民主义
C. 传播论
D. 非原旨主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
1. 问题：土著人是什么时候占领澳大利亚内陆的？ (prehistory)
A. 10,000–12,000 年前
B. 20,000–25,000 年前
C. 35,000–40,000 年前
D. 40,000–45,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
2. 问题：中石器时代的贸易模式与旧石器时代晚期的贸易模式有何区别？ (prehistory)
A. 在中石器时代，商品流通距离更远，交换的商品也更多
B. 在中石器时代，商品流通距离更远，但交换的商品却更少
C. 在中石器时代，商品流通距离更短，但交换的商品更多
D. 在中石器时代，商品流通距离更短，并且交换的商品更少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
3. 问题：最近对尼安德特人和现代人的基因组分析表明： (prehistory)
A. 具有欧洲和亚洲血统的现代人类基因组中有 1% 到 4% 来自尼安德特人，这很可能是通过杂交实现的。
B. 尼安德特人与解剖学上的现代人完全不同，没有杂交的证据。
C. 全世界的解剖学上的现代人与尼安德特人共有大约 16% 的基因组。
D. 现代非洲人与尼安德特人共有超过 4% 的基因组，远远超过现代欧洲和亚洲人口，这表明成功杂交的时间更长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
4. 问题：最近对石器复制和脑成像的研究提出了以下假设： (prehistory)
A. 工具制造过程中建立的联系使大脑为语言的产生和使用做好了准备。
B. 工具制作需要合作，而这种合作只能与语言共存。
C. 工具制造起源于语言进化后的数百万年。
D. 大脑和两足运动之间的联系为手制作工具做好了准备。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
5. 问题：克洛维斯矛尖未在_____发现： (prehistory)
A. 阿拉斯加。
B. 墨西哥。
C. 加拿大。
D. 美国大陆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
6. 问题：_________的做法使印加人大大增加了可耕地的数量。 (prehistory)
A. 灌溉
B. 梯田
C. 砍伐和焚烧
D. 施肥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
7. 问题：为什么投矛器代表了一种有用的创新？它是什么时候出现的？ (prehistory)
A. 它使战争变得如此致命，以至于它在旧石器时代中期和石器时代中期开始被淘汰。
B. 从旧石器时代中期和石器时代中期开始，它允许猎人进行艺术表达。
C. 从旧石器时代晚期开始，它发射更大的长矛的速度更快，频率更高。
D. 从旧石器时代晚期开始，它就以更大的力量和精度发射投射物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
8. 问题：街头行人调查的适当性和有用性取决于： (prehistory)
A. 初级和次级垃圾的存在。
B. 自然暴露的层，在其中寻找人工制品、生态制品或骨头。
C. 可以在人工制品、生态制品和骨头之间建立的联系。
D. 一个人工制品隐藏处或集合的存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
9. 问题：关于米诺斯文明的起源，哪个是正确的？ (prehistory)
A. 克里特岛曾是埃及人的殖民地，他们称这个岛为“米诺雅”。
B. 早期人类在距今 150,000 年左右越过陆桥来到克里特岛，并逐渐成为米诺斯人。
C. 克里特岛上居住着希腊人和其他人，但米诺斯文化是当地发展起来的。
D. 克里特文化是埃及和美索不达米亚元素的混合体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
10. 问题：“祖母效应”指的是： (prehistory)
A. 许多旧石器时代妇女的过早衰老。
B. 随着老年妇女开始表达自己，洞穴壁画发生了变化。
C. 儿童死亡率的下降与老一辈人的存在有关。
D. 女权主义考古学家在现场质疑男性偏见的倾向。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------