----------------------------------------
科目：professional_psychology
0. 问题：关于拥挤的影响，下列哪项是正确的？ (professional_psychology)
A. 与女性相比，男性更容易在拥挤环境中表现出攻击性行为。
B. 与女性相比，男性更不容易因拥挤的环境而感到压力。
C. 男性和女性对拥挤环境产生负面反应的可能性相当。
D. 男性和女性对拥挤环境产生的攻击性反应程度大致相同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
1. 问题：关于催眠，最恰当的描述是一种对暗示的反应，涉及： (professional_psychology)
A. 可测量的生理变化。
B. 记忆、情绪和感知的改变。
C. 对情境要求的依从性增强。
D. “人工睡眠”状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
2. 问题：将受测者的表现与特定受测者团体的表现进行比较的标准化测验或测量是： (professional_psychology)
A. 标准参照测验
B. 功能性行为评估
C. 智力评估
D. 常模参照测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
3. 问题：根据欧文·亚隆的观点，团体治疗中的 ________ 类似于个体治疗中的心理治疗师-来访者关系。 (professional_psychology)
A. 普遍性
B. 认同
C. 凝聚力
D. 联盟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
4. 问题：如果实验室进行的心理学研究的目的要求向被试隐瞒某些信息，则被试的同意 (professional_psychology)
A. 可豁免，前提是获得了被试直系亲属的书面同意
B. 不是必要的，但有必要向被试解释研究情况
C. 是必要的，并且必须提供可能影响参与意愿的重要方面解释
D. 只有在可能有造成身体或心理伤害的风险时才有必要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
5. 问题：“系统方法”解决工商业问题的主要重点在于改善 (professional_psychology)
A. 组织绩效
B. 工作习惯
C. 组织士气
D. 个人士气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
6. 问题：下列哪项关于企业强文化的说法是正确的？ (professional_psychology)
A. 其可促进文化和其他类型的变革
B. 其与低水平的工作承诺相关
C. 其与高水平的工作绩效相关
D. 其与高水平的自愿离职相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
7. 问题：您有一名新的来访者，她是一位 37 岁的女性，症状符合重度抑郁症的诊断标准。她在您为她提供了三次治疗后告诉您，她以前接受过另一位心理师的治疗，但在该心理师对她进行性骚扰后终止了治疗。她不想让您与任何人谈及此事。考虑到美国和加拿大心理学协会道德准则，您最妥当的做法是： (professional_psychology)
A. 告知来访者存在保密限制，并报告不符合职业道德的行为。
B. 告知来访者存在保密限制，并联系该心理师。
C. 与来访者讨论她的选择并替她保密，除非她签署相应的授权书。
D. 联系道德委员会，以便确定该情况下最妥当的处理程序。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
8. 问题：准实验设计与真实验设计的区别在于是否 (professional_psychology)
A. 从人群中随机选择被试
B. 使用对照组或比较组
C. 随机将被试分配到各组
D. 使用有效且可靠的结果测量指标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
9. 问题：长期使用氯丙嗪的主要担忧是其可能引发下列哪种情况？ (professional_psychology)
A. 急性高血压危象
B. 严重的顺行性遗忘
C. 迟发性运动障碍
D. 肾毒性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
10. 问题：根据哈里·斯塔克·沙利文的观点，下列哪种认知体验符合精神分裂症行为的特征描述？ (professional_psychology)
A. 不完善模式：私密符号和因果关联
B. 毒性扭曲模式：以与早年生活相同的方式对待他人
C. 未分化模式：能够言语前的离散、无关联状态
D. 基本焦虑：在充满敌意的世界中感到无助/孤立
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
11. 问题：客体关系心理疗法与弗洛伊德的心理动力学疗法相似，主要关注 (professional_psychology)
A. 依恋与分离问题
B. 心理治疗师的中立角色
C. 早期童年经历
D. 自我、本我和超我
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
12. 问题：在以来访者为中心的案例咨询中，顾问的主要目标是： (professional_psychology)
A. 帮助咨询者确定如何更有效地为特定来访者提供治疗。
B. 帮助咨询者确定评估其自身专业服务的方法。
C. 帮助咨询者提高技能和知识，以便其在以后发挥更好的作用。
D. 与咨询者合作，为来访者提供最佳干预措施。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------